%@metapost:403dm07.mp
\par\compo{1}{403dm07}{1}{$ABCDEFGH$ est un parallélépipède rectangle. On donne
\[\Eqalign{
FE&=12~\mbox{cm}\kern1cm&FG&=9~\mbox{cm}\cr
FB&=3~\mbox{cm}&FN&=4~\mbox{cm}\cr
FM&=3~\mbox{cm}\cr
}\]
}
\begin{myenumerate}
\item Construis la face $EFGH$ en vraie grandeur.
\item Construis un patron de ce parallélépipède rectangle $ABCDEFGH$.
\item Calcule la longueur $MN$.
\item Calcule l'aire du triangle $FMN$.
\item Calcule la longueur $EG$ puis déduis-en la longueur $EC$.
\end{myenumerate}